【本年度】最好睇嘅香港電影！

將我第一次喺連登開po 獻俾呢套非常出色嘅電影——— 《淪落人》！

每個月睇至少5套電影嘅我，認為呢套電影係呢半年我睇過繼《綠簿旅友》之後，另一套我覺得佢值得橫掃頒奬禮各大獎項嘅電影！

劇本寫得非常好！有香港人先明嘅笑位，電影入面有唔少呼應位，有運用到唔少意象，鏡頭亦拍得非常有意境！2個鐘嘅電影完全唔會悶！演員嘅演技都非常出色！秋生哥唔多講！飾演菲傭嘅女演員都做得好好！

香港出唔少伏嘅電影（例如《某日某月》真係好垃圾），有時候我都會覺得不如睇外國電影好過，香港越嚟越少好睇嘅電影。。。但呢套真係值得作為香港人嘅你入場支持！

票房對一套電影，甚至成個電影業真係好重要！有人支持，先會有更多人投入去拍更多更好嘅電影。望住香港嘅電影地位慢慢下跌，冇咗以前「東方荷李活」嘅感覺，近年亞洲其他電影都急起直追，好似印度電影同韓國電影都可以打入國際市場。正苦又做得唔多去幫香港嘅電影業，其實真係好唏噓。。。希望香港電影可以爭氣！香港電影觀眾都要爭氣！

見《淪》票房得第三，覺得實在太唔抵！我願做佢免費打手！瘋狂推介呢套電影俾人！！請大家快d入戲院睇！！連登仔有女就一齊拍拖睇，冇女都去睇！睇完行出戲院就會即刻識到女朋友㗎啦！！

一個人留言都冇 媽啊好柒

Pish

近幾年最鍾意嘅一部香港電影

我係打手
我覺得淪落人好撚好睇

G 殺

留名睇聽晚攞幾多奬

幫你大大力推

直情變咗我香港電影All time favorite

諗住復活節入場睇多次支持下

本土電影邊有人入場睇嫁

痴撚線

《某日某月》就無謂提
強調拍90年代但得個殼

多_謝

呢個星期內睇左佢！

戲入面昌榮喺人生谷底，遇著個新人，之後盡力幫佢圓夢
情況其實同戲外嘅秋生&導演嘅關係好相似
希望導演聽日都可以幫秋生拎返個獎，就好似戲入面工人幫昌榮完成個dream 咁

下星期睇

未睇淪落前覺得逆流大叔

我都好鍾意逆流，但淪落人明顯高啲

《逆流大叔》都OK
但《淪落人》係高幾班
劇本紮實好多

高好多班，淪落人順好多同緊湊好多，同埋逆流有啲位有啲硬滑稽

逆流大叔係咪唔會出碟？

今日睇咗，好催淚，但壓抑咗自己眼濕濕冇喊到出嚟

陳小娟

呢套我一開始以為係日本片
張海報好似日本妹
聽講唔好睇

多謝你
我打算入戲院睇多次！

聽講話似intouchables?

多撚謝

我覺得港產片其實真係有好多傑作
《玻璃之城》嘅唯美
《歲月神偷》嘅唏噓
《五個小孩的校長》嘅感人

《淪落人》我覺得係用淡淡嘅溫情帶出一份感動。其實好多香港人都係昌榮，外冷心熱，言行凶神惡煞但其實係個好有感情嘅人。

有啲人好喜歡
因為G 殺風格好獨特，就好似烈酒咁
唔係個個接受到
反正我個人鍾意G 殺多過淪落人
因為G殺夠大膽、夠吉士用唔同嘅方法拍戲

metoo！多謝你支持香港電影！

真係嘔血到隔夜飯都嘔埋俾佢
美術指導應該拖出去問斬
90年代但室內裝修、髮型、妝容冇一樣似90年代
編劇都應該收皮
咁離譜都作得出，叫個師奶鳩作個故仔出嚟都好過佢

睇報導話秋生哥係0片酬接拍呢部電影，話係明白導演拍呢部電影嘅艱難
好仰慕秋生哥，覺得佢好正氣凜然
題外話，大陸應該唔會俾呢套電影上畫
覺得好可惜，呢套電影真係非常出色

好！我去睇吓先

雖然冇睇intouchables不過見有人睇完兩套就咁樣講

不過講真有套出色嘅本土小品戲加上秋生俾人封殺真係冇乜戲上畫應該支持吓

係咪啫係《閃亮人生》？
我未睇過《閃》（超想去睇！好鍾意Kevin Hart）
但應該唔同
《閃》似係講樂觀面對人生（睇wiki同電影簡介）
《淪落人》係講成就人地嘅夢想，而且好多香港特色喺入面：粗口、菲傭遇到嘅問題，作為香港人會覺得好有共鳴，好多笑位都係香港人先get，感覺親切d本土d，而且齋睇角色都貼地d，《閃》入面係講個有錢人，但《淪》入面係一個住公屋嘅貧困老人。
《淪》應該容易代入同埋有親切感
雖然兩套電影都係講輪椅人士

絲打你同我諗法一樣
21世紀講句公道話都咁困難，中國真係可憐又可悲

其實劇本紮實明明係應該注重既嘢,
但唔知點解港產片同港劇,好多都死係啲度,
係大貪心咩都想放落去?定係眼高手低唔肯穩打穩紮練好基本功?
定係無時間寫好劇本?定係太多外來干預迫住要改劇本?

雖然冇睇閃亮人生,但睇完簡介會覺得兩者應該會唔太一樣

閃亮人生個主角雖然係傷殘但仲係好有錢

而淪落人係男嘅又傷殘又冇錢老婆同個仔走哂
女嘅就婚姻受挫,屋企又有經濟壓力又放棄埋理想
係套戲初期兩位主角嘅絕望同窒息感覺都好重
而呢個都係香港好多人嘅寫照

新晉導演應該拎硬
最佳新演員都有機！
希望可以問鼎 最佳男主角 最佳電影 最佳編劇！
套電影值得有呢份榮譽！

因為Crisel同時拎埋女主角提名,根據往年嘅情況佢個新演員獎都坐定粒六
女主角就難啲,曾美慧孜太強

陳小娟話過新導演佢會輸比逆流
不過我估佢係太humble
男主同女新演員都叫緊胡
最佳電影同編劇都真係有機
但我覺得以金像獎風格只會比兩三個獎比佢

快啲入場支持下啦

有冇可以一個負面comment都冇 有冇師兄踩兩腳平衡下

真係要入場睇好耐無一套咁正面咁fresh拍得咁靚既本土片

我踩吓啦咁

佢好睇到我要再入場睇多次
睇完份悸動留咗喺腦海陰魂不散

有時候學會欣賞係件好事，點解一定要搵位去批評呢？呢套電影係一位新晉導演 陳小娟 拍，一個新演員做女主角，新嚟拍電影拍到咁真係超水準，值得讚許。陳小娟 兼任埋編劇同剪接。喂大佬，超級唔容易㗎！！

岩岩去咗睇
同屋企人關係唔好
由細到大都工人照顧嘅應該感受更深
而且呢套對比閃亮人生貼地好多

表面似，其實係拍緊唔同野，Intouchables 裡面既階級差異拍得非常深刻，貧富懸殊、種族懸殊、青少年犯罪… 我覺得比 Greenbook 高好多班。而家上緊果套 The Upside 先係 Intouchables 黎。

《淪落人》表達既係另一樣嘢，導演係想帶出一種同病相憐既生活，兩套戲最似就係個海報。

全部負面批評都係話抄
但一啲理據都冇
班友好可能兩套都未睇過

真心第一次睇港產片，想再入場睇多次

同淪落人風格完全唔同
好睇程度打和啦
兩套都應該係年度港產片最佳

真心希望多啲人入場睇呢兩套戲
聽講兩套票房都仆直緊
淪落人而家仲要同avengers同the upside撼
利申 睇左the upside，淪真心仲好睇

利申 個人中意G殺多啲

唔係講樂觀面對人生，而係講人性真正閃耀光輝既地方唔單止係同情心，而係給予傷殘人士尊嚴。KEVIN HART果套係最新翻拍版，神作係2011年法國原版。

淪落人易入口好多
宣傳又落本啲
G殺宣傳唔多又偏鋒
各有風格 兩套都好鍾意

劇情同演技膠到仆街
除咗cringeworthy我真係諗唔到點形容

真係想講
作為香港人，見到難得有一套咁出色嘅電影，仲要係香港人拍！
真係好激動好自豪！！
唔知可以做咩去support呢一套自己咁鍾意嘅電影！
唯有希望不斷同人分享做個打手！
但發現身邊d人都冇乜聽過呢套電影
希望多d人留意到，然後可以欣賞到呢套咁好嘅電影
除咗 Avengers，呢套香港電影都好值得入戲院睇！

除左好好睇 冇嘢好講

呢套對新人導演黎講完成度非常高。如果要講不足之處，我覺得係導演未係好識鏡頭語言表達感情，導致要用台詞講得太直白，煽情煽得唔夠自然；第二就係畫面銜接唔夠流暢，的確有好強烈電影學院學生作品既感覺。

呢D問題好多新導演都會有（天才型除外），好多大導演頭一兩部都好GREEN, 我認為完全唔係問題。

我想講，的確值得聽晚拎獎。
淪落人無論係劇情，剪接，鏡頭，色調都銜接得好到位，港産片既特色完全體現得到，值得支持

打算入場睇

電影商唔再搵黃秋生拍戲真係香港電影界既一大損失...

推介，真心值得入場睇

喺我心目中已入港產片top 3
睇完令我有正面反思
成個感覺無論演員劇本都好完美
煽情方面點到即止
睇完優先場到而家隔咗咁耐
仍然好想推介人入場支持吓

睇完trailer都唔係好明套戲講咩

今晚睇咗
近年太多群星賀歲片
突然睇番角色唔多嘅電影覺得特別好睇
黃秋生演得太好（唔係下下好用力好chok）
我覺得呢套戲比《逆流大叔》好睇好多
大家趁美帝大電影上映前快啲入戲院支持

陳小娟導演好勁
作為新人要掌控影帝級演員 尤其係形象火爆嘅黃秋生演戲好難
但都掌控得咁好

睇訪問陳小娟話雖然秋生係影帝 但係有時秋生演完導演都會唔收貨
因為唔係順住故事去拍 有時秋生喺D應該沉重嘅位加左D搞gag成分入去 陳小娟都會勒住去叫佢收一收
秋生都話最清楚成件事係陳導演

而女主角係新人之餘 亦唔係幾識廣東話 要指導佢做戲又係難
又係指導到演得幾好

陳小娟導演都算係香港勵志追夢故事

細個住板間房同公屋、細細個爸爸走佬、媽媽癱瘓，憑努力考到神科中大GBus，為左照顧家人被逼放棄電影夢做銀行，

之後媽媽離世唔使養家先有空間辭職讀編劇追夢，贏左首部劇情電影計劃，請到黃秋生零片酬幫手，先拍得成呢套戲，仲要贏左亞洲電影大獎最佳新導演，香港各大新導演獎，金像獎新導演都叫緊胡

由佢拍呢個有關「尖」嘅故事好適合

咁就入場睇啦

當我真係求下你可唔可以唔好攞某日某月同呢套比
某日某月真係世紀超級大垃圾
啲對白戇鳩到一個點

講得好好
所以先拍得細膩同入肉
其實佢自己都講好多情節係佢生活發生過
例如「多撚謝」
係佢一個韓國fd一次聚會講左
原來係佢老公教既

Push

支持！高質的本土電影

秋生做得好

支持
訪問正到

留名

諗住聽日就去睇

原來陳果係監制

希望大家多多支持秋生！一個好好嘅演員，又唔賴共

翻版Intouchables左抄右抄又當係好戲

吹到咁，信下你睇下先

但有THE UPSIDE珠玉在前

勉強要講
可以話個故事發展太童話化
但導演接受訪問都有講
香港人其實唔係大家諗得咁無情
社會太多人放負
個故事本身就係想抗擊呢種負能量
所以呢個位都係批評唔落

整體製作上當然唔係完美
但套戲劇本太紮實
係令到觀眾入戲之後唔會在意啲小瑕疵

屌~~你左膠定耶撚黎?你鍾意個D全部都係正能樣戲黎嘅.

兩部戲完全唔似

買咗飛，今日睇

大大力推
大家唔好掛住睇EndGame而忽略咗一套咁好嘅香港電影啊

真係近年拍得好ge港產片
呢幾年香港為左回應市場都淨係拍警匪片
已經開始令人覺得審美疲勞
呢套真係猶如清泉 係一套清新的好電影

佢嘅人生值頭係一齣戲。

點解次次都要話淨係拍警匪
姑勿論拍成點（其實偶有佳作），依幾年其實有幾多其他題材囉

睇完想睇多次嘅港產片

green book 有咩咁好睇呀？

支持

有興趣但驚通常呢種題材都會喊到仆街
想問係咪好催淚個種定偏溫馨多個種

好暖

幫佢撥頭髮嗰下有少少odd，秋生訪問都有講，但整體套戲都去得好順

多撚謝香港有d咁嘅戲

而秋生現實都係做呢個dream giver 完成陳小娟呢個dream

唔煽情 真誠打動係呢個咁灰既世道 有呢套戲睇完真係幾溫暖

好撚好睇
多撚謝樓主開post

痴_線呢套電影

me before you?

推
淨係入場睇秋生啲戲已經值回票價
加上導演陳小娟嘅誠懇
陳果監制
女主嘅fresh
其實成個製作團隊都好fresh

睇完之後我甘願做打手，幫手推一推post先

《一念無明》都好睇 不過感覺有小小似拉長版星期日檔案
不過好正能樣咩 一套男女主角撞車死L咗 一套阿哥生cancer死

跟住好快會有啲未入場嘅話陳果拍套紅Van咁垃圾,呢套嘢實唔好睇

我反而覺得佢發夢企返起身嗰度尷尬咗小小
不過冇壞 佢都係好撚好睇

好睇到拎最佳原創劇本 最佳電影 最佳男配角
真實故事改編 以幽默方式反映咗嗰個年代美國對黑人嘅歧視
你覺得唔好睇？

「剩係識拍啲悶到抽筋嘅小品，抵你冇人睇。好心拍多啲富娛樂性嘅爆谷片啦」

其實係咪得我覺得紅Van都幾好睇
娛樂性十足

多撚謝 好睇返嚟話我知

支持! 呢套戲會睇到笑住喊

淪落人真係好好睇
黃秋生嘅演繹令我想起已離開我的爸爸
個種家人嘅無奈，兩個本來毫無關係嘅人
互相用心幫助大家
香港人就是應該要有這份同理心吧

大家跟我一齊大力推
我地個尖就係希望今晚淪落人有好成績

值得有更高票房

睇到最後講CLS嗰下 全場都係開紙巾嘅聲

屌，影台一定有d撚樣話咁貼地做咩，放工輕鬆下唔睇呢d

跟著就大大聲話香港電影

垃圾

由電影節開始期待咗佢上好耐
希望長做長有靠口碑吸引多啲人睇
支持港產片

呢套好睇
故事簡單完整

G殺

睇完之後甘心無酬做淪落人打手

岩呀 大力支持
其實好多本土戲都好睇過荷李活製作
唔明點解啲人肯俾錢睇套有CG冇內容(甚至冇CG冇內容)既荷李活製作但都唔肯比錢睇啲真係有反思既香港電影
其實荷李活製作好多時係純粹for entrainment 但本土既香港電影真係可以帶到些許深層意義出黎

題外話
想問the upside同intouchables 有冇咩大分別
本身好鐘意intouchables

追完呢個post
決定一陣5:30入場睇
支持導演

呢套免費入場

呢套真心唔係講笑
真係好睇 催決彈黎一定要帶紙巾

呢類港產片真係好好睇
小品電影
故事同我地日常好接近 好容易代入好親切

可能真係想睇G殺

本年度
逆流大叔
非同凡響
淪落人

好 我會入場支持

樓主可唔可以介紹多幾部好戲黎
比小弟學下野

November ah! November clean the floor

Sir, I don't understand

因為香港人放工唔想再諗嘢
個腦只係得飲飲食食 娛樂 同笑
思考社會問題 要我諗？ 不了

上次一念無明都唔係多人睇 我係指呢個製作唔止咁少人睇
佢哋唔敢睇唔想理其他問題
有時唔知怪呢個社會令香港人變到咁 定係怪香港人思想狹隘

我痴哪線淪落人

以為係抄閃亮人生所以零興趣
睇完你地話得poster似就決定去睇下了

其實我覺得睇娛樂片冇所謂
香港壓力大睇娛樂片脫離下係正常
但入戲院唔一定只係為睇大製作
間唔中偶爾睇下小品可以反思下
可以同朋友討論下分享下
鍾意小品唔代表唔會睇英雄片
種類多元化先健康
我諗好多電影人都咁諗

尋晚睇咗 好撚好睇

係囉 明明可以一齊睇
但啲人偏偏講到啲小品唔應該存在咁

睇到個post 今晚同女友睇下先

佢地要寫悲劇就係要帶出係不幸之中人性個種真善美.咁仲唔係正能樣.

完全唔似
講故事方式同主題都唔同

一定唔會後悔

帶定紙巾

the upside D GAG好笑D

見到你讚Green book就已經唔洗睇落去

女友一睇文戲就訓同叫悶

唔知呢套戲會唔會吸引到班工人姐姐去睇

有無tagalog 字幕

睇左，真係好睇！

多撚謝，全場笑爆。係香港人先睇得明，十分本土。

劇本十分紮實，因為故事情節很多都同導演的經歷有關。

今天的香港十分需要這一道清泉，洗滌心靈。

如果呢套戲嘅文戲都覺得悶
咁真係得爆谷片啱睇
因為已經處理得好順同加咗好多幽默位
節奏偏快
唔會有悶嘅感覺

星期日你會見到皇后像廣場少咁啲人

啲女人係咁 要打足成場 睇戲好表面
要反思同思考既就叫悶 唔明
指部分女性 唔係全部

三套都有睇，三套都好睇。但我最CLS淪落人。

戲飛咁貴

劇情上唔駛腦補
有笑位又有喊位
咁都話悶真係幫佢唔到

最後昌榮留返條匙比佢
希望佢真係有返去搵佢啦

黐撚線戲
晒咗我成包紙巾

長沙灣間MCL全日$45,好似場場淪落人都爆場咁濟

之前睇左優先場
今日帶埋屋企人入場睇多次
大家一齊笑一齊感動
完場好滿足好窩心
其實生活就係咁簡單
希望多啲人入場支持翻香港電影

依啲咁既冇文化垃圾臭閪港女飛撚左佢啦

可唔可以唔好未睇就話抄
咁唔通Me before you又係抄intouchables啦喎。。
兩個故事係完完全全唔同。。

喊到係咁索鼻
留名睇今晚掃哂啲獎

同mk妹睇電影不如中出即飛算啦

樓上有人爆gag位係咪低能

g殺最尾結局好正

又黎寫實社會性小品沉重
港產片真係好撚好睇

我中意果套無雙

AGA 都做得唔錯

真係唔知邊個柒

尋晚睇左
咁多套港產片以來最好睇
笑位多，人物內心戲刻畫得好細膩
全程無望過錶
希望佢今晚攞獎啦

THE UPSIDE 先係 INTOUCHABLES 低級版，《淪落人》唔係講同一樣嘢，唔好見到推輪椅就話係同一樣嘢。

利申：三套睇晒

差左幾皮，加左好多荷李活娛樂性既Elements入去。你睇香港呢套好過。

我個EX都係，以前睇樹大招風佢睇完竟然同我講：有無搞錯呀？點解無槍戰爆炸場面呀？ 呃錢呀！回水呀！
真係廢事嘈。

好耐之前淨睇預告都提自己一定一定一定要去睇
襯今日放假晏啲入場睇

沉你老母

係咪因為咁變咗EX

睇賭場風雲佢笑到GAP GAP聲嗌好睇果下已經立定決心要分手

睇完成個post對呢套戲嘅批評得兩樣
1)抄閃亮人生
2)又係啲講社會現實嘅沉重文戲

而證明批評個啲人都係冇睇過套戲,證明係好事

事實上唔似閃亮人生
主題都唔同
而且套戲充滿希望
根本唔係咩沉重文戲
好多人只係望過張海報
甚至淨睇戲名
就覺得自己知道部戲係點

唔好諗啦，睇完訪問就入戲院支持啦
導演話佢Send Email畀黃秋生嗰陣已經透露係靠「首部劇情電影計劃」預算325萬
黃秋生知收得多又畀唔起，收得少自己又過唔到
所以最後寧願0片酬
導演想票房好，因為可以靠票房分紅返畀黃秋生
所以大家識做啦

屌你老母套野睇完都唔知up乜鳩，仲要搵個賓妹黎做，真係痴撚線多撚謝

嬲嬲地下個禮拜再去睇兩次睇下佢up乜柒

咪係
利申優先場睇左兩次都未撚明

pish

己經約左人睇淪落人

岩岩睇完多謝清推介
的確係近年最好睇既港產片
黃秋生無得彈之餘
女主角都係一個好好既對手

好好睇

睇咗，支持

拍拖搵個同自己有返小小相同興趣/口味嘅人
巴打你值得有個更有品味嘅女人同你一齊睇好戲

因為鍾意Bryan Cranston 所以有睇埋The Upside
但真係冇同淪落人好似
The Upside我覺得係講緊兩個唔同世界嘅人相遇然後互相影響
淪落人除咗有講佢兩個點互相影響之外，仲探討埋任何人都可以有夢想，無論你身份係咩，你嘅夢想係大定細，只要生而為人，就可以有夢

推畀更多人睇到！

只係無睇過既人係度9屌一啲根本唔存在既嘢